# Spring

> 作为 Java 程序员使用必不可少的一部分，因此在面试会被经常问道，所以多总结思路，形成自己的理解链路进行回答。
>
> **面试官**：为什么使用Spring？/ 你对Spring的理解
>
> ```
> 我的思路：
> |---Spring的好处
> |---Spring的核心功能（讲一些自己熟悉的核心）
> |------IOC
> |---------IOC容器构建
> |---------Bean生命周期管理
> |---------循环依赖
> |------DI
> |---------@Autowired注入原理（@Resource）
> |------AOP
> |---------动态代理
> ```

------

## 1_1 Spring的好处

> 

## Spring IOC 容器



## Spring Bean 生命周期

> 5个阶段，创建前准备，创建实例化，依赖注入，容器缓存，销毁实例。
>
> 